韓國業界推美容年輕化 7歲女童：每天上學前都會化妝

韓國有美容公司開設服務女童的美容院，讓4到10歲的女童一嘗美容、敷面膜、化妝及美甲的滋味。有人擔心美容業年輕化，會令女孩失去童真。

韓國美容業出現年輕化趨勢，近日多間公司推出針對年幼女孩的美容產品，標榜化妝品「更健康」，包括女童用的面膜、水溶性指甲油及無毒性唇膏等等。更有公司成立女孩美容院，讓她們可享受足浴、按摩、美甲及化妝等服務，療程價格由折合150到250港元不等。

美容在韓國女童間漸趨流行，當地兒童美容業正快速擴展。據《華盛頓郵報》報道，7歲女童楊慧智（譯音）表示，自己每天上學前都會化妝，更兩度前往位於首爾的女孩美容院。有女童於網上上傳片段，介紹自己的小學化妝習慣。亦有針對女孩的化妝品公司，在廣告中引述女童的話：「我看着媽媽化妝，我現在模仿她，我已經長大了。」

一項2016年的調查發現，四成二受訪女生由小學開始已有化妝習慣，相信趨勢會持續上升。有專家擔心，美容年輕化會令女孩對自己的外表失去信心，批評推出針對女童的產品，是美容業的賺錢手段。

韓國對女性的審美標準狹窄，近年為人詬病。早前有女性發起「解開腰束」的運動，將化妝品毀棄，以素顏示人，以帶出女性不一定要跟隨社會主流審美標準。

（華盛頓郵報）

推行多幾年大家都會習以為常

垃圾國家價值觀錯曬

政治又係咁經濟又係咁社會階級觀念都係咁

唔好同我講乜嘢南韓有民主， 要講臭蟲論大把衰國家

根本18歲前都唔應該化妝
十幾歲係最青春最可愛皮膚最靚既年紀,
化妝只會令佢地變到同d殘花敗柳易容術一樣咁既膠樣
仲會令皮膚變差,更加快令個樣變成唔化妝唔得

雞

17歲之後塊面再上唔到粧

On lun 9

前幾日去首爾旅行，尋日回港。
行明洞、新沙洞林蔭大道同弘大附近。好撚多後生女化晒妝行街。
聽導遊講當地女仔化妝返學老師係唔會鬧，返學/行街會帶CC Cream、唇膏同粉餅。

整容年輕化

香港好多大超市同百貨公司都開始在童裝部賣水溶性指甲油，仲要有老母賣比小朋友喎，好快就變小學雞的潮物.

樓上班友屌到咁恆係咪未見過日本小學生化妝

因為18歲前唔可以整容，所以學整容術

韓日都唔應該啦

遲早出女童用震蛋同男童用前列腺按摩棍